

Team Name: Unplugged Tech Crew

Team Topic: Food Waste App

Team Members:

1. Balan Diana-Iuliana: Product Owner

2. Caragioiu Miruna-Ioana: Project Manager

3. Tofan Radu: Software Developer

4. Topi Kosta: Design Developer

Introducere

Risipa de alimente este o problema mondiala de mari proportii. Statisticile spun ca anual, în România, aproximativ o treime din produse sunt irosite.
Scopul aplicatiei noastre este de a oferi posibilitatea utilizatorilor de a dona alimentele pe care nu le consuma prietenilor sau altor utilizatori interesati.

Cui se adreseaza aceasta aplicatie?

Aplicatia noastra este destinata tuturor persoanelor care vor sa faca o diferenta si sa ajute la prevenirea risipei alimentare.

Tehnologii utilizate

Front-end-ul este dezvoltat folosind framework-ul ReactJS, iar în dezvoltarea back-end-ului am folosit ExpressJS. Datele sunt stocate într-o baza de date MySQL folosind pentru manipulare ORM Sequelize.

API REST

-POST/user  
-GET/user  
-GET/user:email  
-UPDATE/user:email  
-POST/product    
-GET/product   
-GET/product:id   
-DELETE/product:id   
-UPDATE/product:id    

### POSTMAN ###

Request:
POST/user

Request body schema:

email: STRING   
firstName: STRING  
lastName: STRING    
password: STRING   
city: STRING  
phoneNumber: STRING  

Response:  
201 User added successfully.  
400 Invalid user payload.   

Request:  
GET/user   

Response:  
[{
"email":"m@yahoo.com"  
"firstName": "Miruna"  
"lastName": "Caragioiu"  
"password": 12345  
"city": Bucuresti  
"phoneNumber": 25485452  
}]


Request:  
POST/product  

Request body schema:   
id: INTEGER   
name: STRING   
productStatus: STRING   
expirationDate: DATE   
category: STRING   
quantity: INTEGER   
producer: STRING   
claimedBy: STRING   

Response:    
201 Product added successfully   
400 Invalid product payload.   

Request:  
GET/product  

Response:   
[{
"id": 2  
"name":"cascaval"  
"productStatus": "disponibil"  
"expirationDate": "2020-12-12"  
"category": "lactate:  
"quantity": "3"  
"producer": "covalact"  
"claimedBy": ""  
}]
